
%\usepackage{notations}
%%\usepackage{tableaux}
%%\usepackage[europeanresistors,americaninductors,straightvoltages]{circuitikz}
%%\usepackage{boites}
%%\usepackage{tikz}\usetikzlibrary{patterns,babel}
\title{Exercice 2 : Système de transformation de mouvement}
\maketitle
% \type{DS 2}
% \classe{sup TSI}
% \maketitle

\begin{figure}[htb]
		\centering
		\subimport{./img/}{SchemaCinematique.pdf_tex}
\end{figure}


\subsubsection{Données et paramétrage}

On associe au bâti $0$ le repère $R_0=\left( O,\vec x_{0},\vec y_{0},\vec z_{0} \right)$. On donne $\overrightarrow{OA}=a\cdot \vec y_{0}$ et $\overrightarrow{OC}=c\cdot \vec x_{0}$.
\medskip

On associe au bras $1$ le repère $R_1=\left( A,\vec x_{1},\vec y_{1},\vec z_{0} \right)$. On pose $\overrightarrow{AB}=b\cdot \vec x_{1}+d\cdot \vec z_{0}$ et $\alpha=\left( \vec x_{0},\vec x_{1} \right)$.
\medskip

On associe au coulisseau $2$ le repère $R_2=\left( H,\vec x_{0},\vec y_{2},\vec z_{2} \right)$.
On pose $\overrightarrow{OH}=\lambda\cdot \vec x_{0}$, $\overrightarrow{HB}=\mu\cdot \vec y_2$ et $\beta=\left( \vec y_{0},\vec y_{2} \right)$.
\medskip

Le mouvement d'entrée est la rotation $(1/0)$, le mouvement de sortie est la translation $(2/0)$.


\subsubsection{Questionnement}
\setcounter{Cquestion}{0}
\question{Etablir le graphe des liaisons de ce mécanisme.}
\question{Réaliser les figures planes associées au angles $\alpha$ et $\beta$. En déduire $\vec \Omega(1/0)$, $\vec \Omega(2/0)$ et $\vec \Omega(1/2)$.}
\question{Par dérivation, calculer $\V{B,1/2}$ et $\V{H,2/0}$.}
\question{Écrire les torseurs $\tv{1/2}$, $\tv{2/0}$ et $\tv{1/0}$ aux points les plus simples.}
\question{En déduire l'expression de ces mêmes torseurs au point B.}
\question{Écrire la fermeture Cinématique au point B. Projeter l'équation obtenue sur le vecteur $\vec x_{0}$. En déduire la loi entrée-sortie en vitesse du mécanisme.}





